Q: Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.  
A: Для того, чтоб один фрагмент кода мы могли использовать какое угодно кол-во раз(удобно)  
Q: Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.  
A: Передав в функцию аргумент, мы сможем использовать его в ходе выполнения самой функции